# 手续费率

在VINchain系统中，每一种操作都将花费*相应*手续费。手续费率可能发生变化。然而，手续费的调整需要获得股东的授权。所以每一位持有VINchain核心资产(VIN)的股东对费率的构成都有话语权。如果股东确信某种手续费的降低将带来好处，并且达成共识，那么该种手续费则由区块链自动进行调低。区块链参数的改变由理事会成员提出动议。这些成员由全体股东投票选举产生，以提高系统灵活性和响应率。